## Általános információk
Az ÓE NIK Mérnökinformatikus képzésen található **Haladó Fejlesztési Technikák** tárgyhoz tartozó laboranyagok, házi és gyakorló feladatok kódjai.

Figyelem, bizonyos régebbi anyagok (pl. házi feladatok kódjai) az `_ARCHIVED` mappába kerültek át.

###  Repository használata
Minden esetben javasolt jelen repository követése hétről-hétre, mivel az anyagok folyamatosan frissülnek, módosulnak ahogy halad előre a félév.

#### Letöltés
Clone gomb mellett a letöltés nyílra katt, majd mentés a kiválaszott állományban. Ha csak egy dedikált mappára van szükséged, lépj bele itt a felületen és ugyan ezen gombra kattintva van lehetőség csak azt az 1 mappát letölteni.

#### Git
Windows esetén: töltsd le, telepítsd, indítsd el: https://git-scm.com/downloads

Linux / Mac esetén, CLI-ből:

`sudo apt-get update`\
`sudo apt-get install git`\
ellenőrzés: `git --version`

Utána (Mac / Win / Linux esetén egyaránt): 

`cd ~/Desktop/`\
`mkdir hft-laboranyag`\
`cd hft-laboranyag`\
`git clone https://gitlab.com/siposm/oktatas-hft-20211.git`

Későbbi "frissítések letöltése":\
`git pull` a gyökérmappából

<br><br>

## Hasznos linkek
- A tárgyhoz tartozó oktatói aloldalam:
    - https://users.nik.uni-obuda.hu/siposm/hft-minfo
- Repo processor:
    - https://users.nik.uni-obuda.hu/siposm/repo
    - Féléves feladatok állapotát (GITSTATS kimenet) feldolgozó és megjelenítő program, a könnyebb használhatóság érdekében.
    - aktualizálása a féléves feladatok elstartolása környékén várható (~ 6-7. hét)
- YouTube csatorna, ahol a gyakorlati videók publikálásra kerülnek:
    - https://www.youtube.com/siposm

<br><br>

## Heti menetrend

| Hét | Tananyag                  | Hét | Tananyag                   |
|-----|---------------------------|-----|----------------------------|
| 1.  | Delegáltak                | 8.  | Unit tesztelés             |
| 2.  | LINQ, XML, XLINQ          | 9.  | FF code review             |
| 3.  | Reflexió                  | 10. | FF code review             |
| 4.  | code first DB, EFCore     | 11. | Párhuzamos prog (task)     |
| 5.  | Rétegzés (mini FF)        | 12. | Párhuzamos prog (thread)   |
| 6.  | ZH gyak                   | 13. | FF Q&A // Gitstat határidő |
| 7.  | ZH                        | 14. | FF védés // pót ZH         |


<br><br>

---

<br><br>

Meglátás / észrevétel / probléma esetén megtalálható vagyok az alábbi elérhetőségen.

**Sipos Miklós**\
Tanszéki Mérnök\
sipos.miklos@nik.uni-obuda.hu\
https://users.nik.uni-obuda.hu/siposm \
Óbudai Egyetem Neumann János Informatikai Kar\
Szoftvertervezés és -fejlesztés Intézet\
2020 - 2021 - 1 félév

